點樣可以入行做建築設計

大學讀graphic design但我冇興趣做平面
想做建築設計 咩PS 3D software全部都識用 又識畫圖整模型
本身自己對起樓有興趣 物料 水喉 光線乜9結構原理都略懂一二
計數完全唔識
但睇過建築師學會要攞牌就要大學本科又要讀master先考得 但我冇理由讀左4年U仲咁on9讀多4年架麻
呢個情況可以點樣入行？？？

你唔介意考唔到牌可以整好portfolio試下apply下私人firm

pro-e, solidwords識唔識

室內設計囉

想做大樓嘅design冇可能

考唔到牌冇用啦 一世都係果個位 果份糧

都唔同

你睇清楚先，唔係咁on9讀多4年，係至少讀多6年先有資格去考牌，係香港讀更加難過登天 ，幾多arch仔一老畢就想出黎做design，最後都唔知涯左幾多年畫圖仔先至有得掂下，你連本科都唔係architecture毛都冇條你掂下。有興趣既可以一邊讀下d爛鳩construction 一邊搵下有冇則樓請draft man ，起碼可以追下個車尾先

利伸： 爛鳩有牌則師

仲要讀多咁多年 真係不了 哂時間 諗諗下 不如得閒整D野擺上IG呃下like仲 好過

建議你呃like前不如先諗清楚自己係想點樣發展啦，又話自己有興趣又要特登開post問人入行途徑，好坦白如果有興趣係絕對唔會講得出‘晒時間’三個字，建築唔係講更影響兩三個人，而係只少一個社群，我讀左7年，老畢左9年到今時今日都仲有大把野要讀。

興趣唔係讀完又讀一定要入行 先做到想做既野 入唔到行咪揀第條路 我既世界唔係得攞牌 番工

又係你話有興趣想做 開po問講個事實比你聽又唔肯接受
如果你真係有興趣就唔會當佢係一份工啦 考牌只係比你實踐你design嘅途徑

樓主真係搞撚笑

我淋你唔係太清楚architectural design係做咩

咪就係接受左個答案 所以我而家選擇唔去讀書 唔入呢行 我自己用其他途徑做我鍾意既設計囉 我享受創作 但唔做呢行 唔將佢變我既職業 有咩問題 冇衝突 唔好講到 只有入行 先可以設計 其實係咪有啲咩唔明 拿我唔係撩交嗌

咁我當你標題黨 又係你問點入行 咁求其我地講幾句就話唔入行
你自己做當然得 我都好支持你發展呢樣興趣
但係入行做接觸嘅野會多好多同真實好多 你有真嘅client 有brief比你challenge呢個先係真正嘅樂趣

sense of architectural design requires much more than 4 years' professional education, skill of graphic design and software takes only a small part